中共不滿五星病毒旗 丹麥總理：我們有言論自由

【大紀元2020年01月29日訊】丹麥「日德蘭郵報」於當地時間27日出刊的諷刺漫畫，將中國國旗上的5星換成5枚新型冠狀病毒，引發中共要求丹麥道歉。丹麥總理佛瑞德里克森今天（當地時間28日）首度回應此事，表示：「我們有言論自由」。

中央社引丹麥「地方報」（The Local）報導，中共駐丹麥大使館昨天（當地時間27日）要求「日德蘭郵報」（Jyllands-Posten）道歉。

「日德蘭郵報」報導，佛瑞德里克森（Mette Frederiksen）今天（當地時間28日）在出席社會民主黨（Social Democratic Party）會議前，簡短對此事置評。

佛瑞德里克森說：「丹麥在言論自由和諷刺畫作上，都有根深柢固的傳統，而這項傳統未來也會持續下去。這是丹麥的立場，眾所皆知，我們不會改變它。對於這件事，我除了以上沒有其它想說的。」

中共要求丹麥道歉，但佛瑞德里克森並未直接回應這項要求。她說：「我們想說的是，丹麥擁有言論自由，也可以自由繪畫。」

佛瑞德里克森表示，她所發表的言論，可被視為她對於丹麥在言論自由立場一事上的「官方聲明」。

回

出解放軍囉 垃圾

掃平瑞士 武統全球

好串 小粉紅你地有無呀

跟住班友又喺丹麥個國旗度加兩隻字當還手